<resources>
    <string name="app_name">AppPoem</string>


    <string name="Poem">
        <item>
                      โคลง
            ปางเสด็จประเวศด้าว		ชลาลัย
            ทรงรัตนพิมานชัย		    กิ่งแก้ว
            พรั่งพร้อมพวกพลไกร		แหนแห่
            เรือกระบวนต้นแพร้ว		เพริศพริ้งพายทอง

                      กาพย์
            พระเสด็จโดยแดนชล		ทรงเรือต้นงามเฉิดฉาย
            กิ่งแก้วแพร้วพรรณราย		พายอ่อนหยับจับงามงอน
            นาวาแน่นเป็นขนัด		ล้วนรูปสัตว์แสนยากร
            เรือริ้วทิวธงสลอน		สาครลั่นครั่นครื้นฟอง
            เรือครุฑยุดนาคหิ้ว		ลิ่วลอยมาพาผันผยอง
            พลพายกรายพายทอง		ร้องโห่เห่โอ้เห่มา
            สรมุขมุขสี่ด้าน		    เพียงพิมานผ่านเมฆา
            ม่านกรองทองรจนา		หลังคาแดงแย่งมังกร
            สมรรถชัยไกรกราบแก้ว		แสงแวววับจับสาคร
            เรียบเรียงเคียงคู่จร		ดั่งร่อนฟ้ามาแดนดิน
            สุวรรณหงส์ทรงพู่ห้อย		งามชดช้อยลอยหลังสินธุ์
            เพียงหงส์ทรงพรหมมินทร์		ลินลาศเลื่อนเตือนตาชม
            เรือชัยไวว่องวิ่ง		    รวดเร็วจริงยิ่งอย่างลม
            เสียงเส้าเร้าระดม		    ห่มท้ายเยิ่นเดินคู่กัน
            คชสีห์ทีผาดเผ่น		    ดูดังเป็นเห็นขบขัน
            ราชสีห์ที่ยืนยัน		    คั่นสองคู่ดูยิ่งยง
            เรือม้าหน้ามุ่งน้ำ		    แล่นเฉื่อยฉ่ำลำระหง
            เพียงม้าอาชาทรง		    องค์พระพายผายผันผยอง
            เรือสิงห์วิ่งเผ่นโผน		โจนตามคลื่นฝืนฝ่าฟอง
            ดูยิ่งสิงห์ลำพอง		    เป็นแถวท่องล่องตามกัน
            นาคาหน้าดังเป็น		    ดูเขม้นเห็นขบขัน
            มังกรถอนพายพัน		    ทันแข่งหน้าวาสุกรี
            เลียงผาง่าเท้าโผน		    เพียงโจนไปในวารี
            นาวาหน้าอินทรี		    มีปีกเหมือนเลื่อนลอยโพยม
            ดนตรีมี่อึงอล		    ก้องกาหลพลแห่โหม
            โห่ฮึกครึกครื้นโครม		โสมนัสชื่นรื่นเริงพล
            กรีธาหมู่นาเวศ		    จากนคเรศโดยสาชล
            เหิมหื่นชื่นกระมล		    ยลมัจฉาสารพันมี
        </item>

    </string>

    <string name="detalPoem">

        เรือแล่นคล้อยไปจนพบพรรณไม้ต่างๆ อยู่ริมท่าน้ำ มีกลิ่นหอมสดชื่น ผลิดอกออกช่อผสมกัน กลิ่นหอมน่าชื่นเชยเหมือนกลิ่นเนื้อของน้อง

        </string>
    <string name="detalPoem2">
        กระบวนเรือเคลื่อนมาพบต้นไม้กลากหลายชนิดขึ้นริมน้ำ ผลิดอกออกช่อผสมกัน มีกลิ่นหอมสดชื่นเหมือนกลิ่นกายน้อง
        พี่ชมดอกนางแย้มเป็นพวง แย้มกลีบชดช้อยเห็นเกสร ทำให้นึกถึงน้องยามแย้มปากยิ้มอย่างงดงาม
        ดอกจำปาดกแน่นต้น ต่างคลี่กลีบสีเหลืองกระจ่างสวย คิดถึงผิวน้องที่เป็นสีเหลืองสวยกว่าสีดอกจำปา
        ดอกประยงค์เป็นพวงห้อยระย้า เปรียบเหมือนอุบะที่น้องร้อยแขวนประดับให้พี่ดู
        ดอกพุดจีบมีกลีบ ทั้งดอกพิกุลขึ้นแซมดอกสุกรมนั้น ต่างโชยกลิ่นหอมระรวยมาตามลม หอมเหมือนกลิ่นของน้องที่พี่ติดใจ
        ดอกสายหยุด ดอกพุทธชาติ บานเกลื่อนกลาดเต็มไปหมด นึกถึงน้องซึ่งเคยร้อยมาลัยวางไว้ข้างที่นอนให้พี่
        ดอกพิกุล ดอกบุนนาค ก็บานส่งกลิ่นหอมหวานกระจายไปทั่ว หากน้องมาเห็น ก็คงอ้อนวอนให้พี่เก็บให้
        ต้นเต็ง ต้นแต้ว ต้นแก้ว และต้นกาหลง ต่างก็มีดอกบานหอม อบอวนไม่รู้หายเหมือนกลิ่นผ้าของน้อง
        มะลิวัลย์เลื้อยพันต้นจิก ต้นจวง มีดอกเป็นพวง กลิ่นหอมอ่อนๆชื่นใจทำให้นึกถึงน้อง
        ดอกลำดวนก็หอมตระหลบติดจมูก คิดถึงกลิ่นบุหงารำไป (ดอกไม้ที่อบเครื่องหอม ห่อด้วยผ้าโปร่ง)ที่น้องทำ แล้วเศร้าใจนัก
        กลิ่นดอกไม้หอมรวยรินมากับสายลม ทำใหคิดถึงกลิ่นแก้มน้อง ยามนั่งแนบชิดไม่เคยเว้นว่างห่างไกลกัน พี่ชมดอกไม้หลากหลายชนิด แล้วคิดว่า หากน้องมาด้วย
        คงอ้อนวอนให้พี่ช่วยชี้ชมดอกไม้ด้วยกัน
    </string>


</resources>
